點解要怕肉乾傳染豬瘟而唔比帶入境

如題 明明唔會傳人 而肉乾都唔會比豬接觸到

求指教

驚你傳隻豬

唔係唔會傅染人嫁咩？
如果我食左會被傳染再傳比豬
咁我係大陸會好撚多豬 咪其實都唔應該批準去台灣

因為驚肉乾變廚餘,然後比豬食左,豬就可能會感染豬瘟病毒

唔傳人就無問題？

食唔曬掉咗佢變廚餘
啲豬又食咗咩會瀨嘢

I see
多謝解答